[
{"type":"header","version":"5.1.1","comment":"Export to JSON plugin for PHPMyAdmin"},
{"type":"database","name":"u947286288_hussein"},
{"type":"table","name":"Physiology_Chapter_Three","database":"u947286288_hussein","data":
[
{"Stem":"يطلق على قدرة الجهازالعصبي على التغيير الكيميائي أو الفيزيقي التي تزيد من قدرته على التكيف للتغيير البيئي وقدرته على تعويض الخلايا التي تفقد بالإصابة اسم","Option1":"التكيف العصبي","Option2":"التوافق العصبي","Option3":"المرونة العصبية","Option4":"الكفاءة العصبية","Answers":"3","Score":"0","Id":"1"},
{"Stem":"يتكون الدماغ الأمامي من ثلاثة مكونات هي ","Option1":"القشرة المخية والقنطرة والنخاع","Option2":"القشرة المخية والعقدة الأمامية والنخاع","Option3":"العقدة الأساسية والجهاز الحوفي والنخاع","Option4":"القشرة المخية والعقدة الأساسية والجهاز الحوفي","Answers":"4","Score":"0","Id":"43"},
{"Stem":"ما المكون الذي يتحكم في انتاج الجسم للهرمونات بواسطة التفاعل مع الغدة النخامية","Option1":"المهاد","Option2":"القنطرة","Option3":"تحت المهاد","Option4":"النخاع","Answers":"3","Score":"0","Id":"42"},
{"Stem":"عدد النوى التي يتكون منها المهاد التحتي حوالي","Option1":"10","Option2":"20","Option3":"30","Option4":"40","Answers":"2","Score":"0","Id":"40"},
{"Stem":"وزن المهاد التحتي بالنسبة لوزو الدماغ لا يمثل أكثر من ","Option1":"0.3%","Option2":"0.03%","Option3":"3%","Option4":"30%","Answers":"1","Score":"0","Id":"41"},
{"Stem":"المكونان الأساسيان في الدماغ البيني هما","Option1":"سقف وسقيفة الدماغ","Option2":"القشرة القديمة والقشرة الجديدة","Option3":"المهاد وتحت المهاد","Option4":"القنطرة والنخاع","Answers":"3","Score":"0","Id":"39"},
{"Stem":"تتكون سقيفة المخ من عدد كبير من النوى حيث تتحكم النواه الحمراء في حركة","Option1":"العين","Option2":"الجذع","Option3":"الرأس","Option4":"القدم","Answers":"2","Score":"0","Id":"38"},
{"Stem":"يرسل العصب البصري حزمة كبيرة من الألياف العصبية إلى ","Option1":"الأكيمة العلوية","Option2":"الأكيمة السفلية","Option3":"سقيفة المخ","Option4":"المهاد","Answers":"2","Score":"0","Id":"37"},
{"Stem":"ما الجزء في المخ الأوسط الذي يعد بمثابة التركيب الحركي من ناحية البطن؟","Option1":"سقيفة المخ","Option2":"سقف المخ","Option3":"المهاد","Option4":"تحت المهاد","Answers":"1","Score":"0","Id":"36"},
{"Stem":"ما الجزء في المخ الأوسط الذي يتلقى المعلومات الحسية من العين والأذن؟","Option1":"سقيفة المخ","Option2":"سقف المخ","Option3":"المهاد","Option4":"تحت المهاد","Answers":"2","Score":"0","Id":"35"},
{"Stem":"أين تقع كل من سقف وسقيفة الدماغ؟","Option1":"الدماغ المؤخر   ","Option2":"الدماغ البيني","Option3":"الدماغ الأمامي","Option4":"الدماغ المتوسط   ","Answers":"4","Score":"0","Id":"34"},
{"Stem":"أي أجزاء المخ تتحكم في وظائف حركية مختلفة تتراوح بين التنفس إلى حفظ التوزان في الحركات الدقيقة","Option1":"الدماغ المؤخر   ","Option2":"الدماغ البيني","Option3":"الدماغ الأمامي","Option4":"الدماغ المتوسط   ","Answers":"1","Score":"0","Id":"33"},
{"Stem":"ما الشيء الذي يتكون من خليط من الأعصاب المتشابكة والألياف العصبية؟","Option1":"القنطرة","Option2":"التكوينات الشبكية ","Option3":"النخاع","Option4":"المخيخ","Answers":"2","Score":"0","Id":"32"},
{"Stem":"يعد المخيخ من أكثر الأجزاء تميزاً في ","Option1":"الدماغ الأمامي","Option2":"الدماغ المؤخر ","Option3":"الدماغ المتوسط","Option4":"الدماغ البيني","Answers":"2","Score":"0","Id":"30"},
{"Stem":"يتكون الدماغ المؤخر من ثلاثة أجزاء هي","Option1":"المخيخ والقنطرة والحبل الشوكي","Option2":"التكوينات الشبكية والقنطرة والمخيخ","Option3":"التكوينات الشبكية والقنطرة والنخاع","Option4":"التكوينات الشبكية والقنطرة والمخيخ","Answers":"3","Score":"0","Id":"31"},
{"Stem":"يمكن تقسيم ساق المخ إلى ثلاث مناطق هي:","Option1":"الدماغ المؤخر والدماغ الأمامي والدماغ البيني","Option2":"الدماغ المؤخر والدماغ البيني والقشرة المخية","Option3":"الدماغ الموخر والدماغ المتوسط والدماغ البيني","Option4":"الدماغ المتوسط والدماغ البيني والدماغ الأمامي","Answers":"3","Score":"0","Id":"29"},
{"Stem":"ما البطينين اللذان يقعان في وسط المخ؟","Option1":"البطينين الأول والثاني ","Option2":"البطينين الثاني والثالث","Option3":"البطينين الثالث والرابع ","Option4":"البطينين الثاني والرابع","Answers":"3","Score":"0","Id":"28"},
{"Stem":"يتماثل النصفين الكرويين للمخ بحيث أن كل تركيب يوجد به أثنين واحدة على كل جانب باستثناء","Option1":"البطينين الثالث والرابع ","Option2":"البطينين الأول والثاني ","Option3":"البطينين الثاني والثالث","Option4":"البطينين الثاني والرابع","Answers":"1","Score":"0","Id":"27"},
{"Stem":"ما عدد الألياف العصبية التي يتكون منها الجسم الجاسئ ؟","Option1":"20 مليون","Option2":"100 مليون","Option3":"200 مليون","Option4":"2 مليون ","Answers":"3","Score":"0","Id":"26"},
{"Stem":"ما عدد البطينات التي توجد في المخ","Option1":"2","Option2":"4","Option3":"8","Option4":"16","Answers":"2","Score":"0","Id":"24"},
{"Stem":"الوظيفة الأساسية للسائل النخاعي الدماغي هي","Option1":"زيادة حجم الخلايا العصبية","Option2":"زيادة عدد الخلايا العصبية","Option3":"يزيد من سرعة الرسائل العصبية","Option4":"يعمل كوسادة للمخ","Answers":"4","Score":"0","Id":"25"},
{"Stem":"تتشكل المناطق الفاتحة التي يطلق عليها المادة البيضاء بصورة أساسية من","Option1":"نواقل عصبية","Option2":"مشتبكات عصبية","Option3":"ألياف عصبية","Option4":"شجيرات عصبية","Answers":"3","Score":"0","Id":"23"},
{"Stem":"ما أسم المادة التي تتكون بصورة أساسية من أجسام الخلايا وشعيرات الأوردة الدموية؟","Option1":"الرمادية","Option2":"البيضاء","Option3":"السوداء","Option4":"الشبكية","Answers":"1","Score":"0","Id":"21"},
{"Stem":"أين توجد الخلايا التي تعمل أما لجمع أو تعديل المعلومات أو أن تساند نشاط؟","Option1":"في المنطقة الرمادية","Option2":"في المنطقة البيضاء","Option3":"في المنطقة الشبكية","Option4":"في المنطقة السوداء","Answers":"1","Score":"0","Id":"22"},
{"Stem":"تحدث السكتة الدماغية نتيجة وجود انسداد أو قطع في ","Option1":"شرايين المخ","Option2":"الأوردة","Option3":"الجسم الجاسئ","Option4":"ساق المخ","Answers":"1","Score":"0","Id":"20"},
{"Stem":"يتلقى المخ الدم من ","Option1":"الأوردة","Option2":"السحايا","Option3":"الشرايين","Option4":"ساق المخ","Answers":"3","Score":"0","Id":"18"},
{"Stem":"عندما تكون الشقوق التي توجد في سطح المخ عميقة تسمى","Option1":"تلافيف","Option2":"تصدعات","Option3":"سحايا","Option4":"بطينات","Answers":"2","Score":"0","Id":"19"},
{"Stem":"يتكون السائل النخاعي الدماغي من مجموعة من المعادن من بينهىا ","Option1":"البوتاسيوم","Option2":"الصوديوم","Option3":"كلوريد الصوديوم","Option4":"الماغنسيوم","Answers":"3","Score":"0","Id":"17"},
{"Stem":"يتدفق السائل النخاعي  الدماغي بين ","Option1":"الأم الجافية والأم الحنون","Option2":"الطبقة العنكبوتية والأم الجافية","Option3":"الطبقة العنكبوتية والأم الحنون","Option4":"الأم الجافية والأم الحنون","Answers":"3","Score":"0","Id":"16"},
{"Stem":"ما أسم الطبقة التي تغطي المخ وهي عبارة عن أغشية من الألياف جيدة التوصيل التي تلتصق بسطح المخ؟","Option1":"الأم الحنون","Option2":"سقيفة المخ","Option3":"الأم الجافية","Option4":"الطبقة العنكبوتية","Answers":"1","Score":"0","Id":"15"},
{"Stem":"ما أسم الطبقة التي تغطي المخ وهي عبارة عن أغشية رقيقة جداً من النسيج الحساس؟","Option1":"سقف المخ","Option2":"سقيفة المخ","Option3":"الأم الجافية","Option4":"الطبقة العنكبوتية","Answers":"4","Score":"0","Id":"14"},
{"Stem":"يُغَطى مخ الإنسان بطبقة مزدوجة جامدة من النسيح الليفي تسمى","Option1":"سقف المخ","Option2":"سقيفة المخ","Option3":"الأم الجافية","Option4":"الطبقة العنكبوتية","Answers":"3","Score":"0","Id":"13"},
{"Stem":"تسمة الطبقة الخارجية الأقرب إلى عظام الجمجمة التي تغطي مخ الإنسان","Option1":"الأم الجافية","Option2":"الأم الحنون","Option3":"الطبقة العنكبوتية","Option4":"سقيفة المخ","Answers":"1","Score":"0","Id":"12"},
{"Stem":"يغطي مخ الإنسان بثلاث طبقات تسمى","Option1":"البطينات","Option2":"الأكيمة","Option3":"السحايا","Option4":"الأغشية","Answers":"3","Score":"0","Id":"11"},
{"Stem":"ما الأعصاب المسئولة عن التحكم في الأعمال الداخلية لجسدنا؟","Option1":"الأعصاب الموردة","Option2":"الأعصاب المخية ","Option3":"الأعصاب الذاتية ","Option4":"الأعصاب الشوكية","Answers":"3","Score":"0","Id":"10"},
{"Stem":"ما اسم الأعصاب التي تنقل الإحساس وتحدث الحركة؟","Option1":"الجسمي","Option2":"الذاتي","Option3":"السيمبثاوي ","Option4":"الباراسيمبثاوي","Answers":"2","Score":"0","Id":"9"},
{"Stem":"تتكون الأعصاب الذاتية من ","Option1":"الأعصاب المخية والأعصاب الشوكية","Option2":"الجهاز العصبي السيمبثاوي والباراسيمبثاوي","Option3":"المخ والعمود الفقري","Option4":"الأعصاب الحركية والأعصاب المخية","Answers":"2","Score":"0","Id":"8"},
{"Stem":"يتكون الجهاز العصبي الجسمي من ","Option1":"المخ والحبل الشوكي","Option2":"الأعصاب المخية والأعصاب الشوكية","Option3":"الأعصاب الذاتية والأعصاب الجسمية","Option4":"الأعصاب الذاتية والأعصاب المخية","Answers":"2","Score":"0","Id":"7"},
{"Stem":"الأعصاب التي تحمل التعليمات من المخ إلى العضلات تسمى الأعصاب","Option1":"الحركية","Option2":"العضلية","Option3":"الموردة ","Option4":"المصدرة","Answers":"4","Score":"0","Id":"5"},
{"Stem":"من أمثلة العضلات الخشنة عضلة","Option1":"القلب","Option2":"اليد","Option3":"الرئة ","Option4":"المعدة","Answers":"2","Score":"0","Id":"6"},
{"Stem":"الأعصاب التي تحمل المعلومات الحسية إلى المخ تسمى  الأعصاب","Option1":"الموردة ","Option2":"الصادرة","Option3":"القادمة","Option4":"المنعكسة","Answers":"1","Score":"0","Id":"4"},
{"Stem":"يتكون الجهاز العصبي المركزي من ","Option1":"المخ والعمود الفقري","Option2":"المخ والحبل الشوكي","Option3":"العضلات الخشنة والعضلات الناعمة","Option4":"الجهاز العصبي السيمبثاوي والباراسيمبثاوي","Answers":"2","Score":"0","Id":"3"},
{"Stem":"يتكون الجهاز العصبي الطرفي من ","Option1":"المخ والحبل الشوكي","Option2":"المخ والأعصاب الشوكية","Option3":"الحبل الشوكي والأعصاب الشوكية","Option4":"الجهاز العصبي الذاتي والجهاز العصبي الجسمي","Answers":"4","Score":"0","Id":"2"},
{"Stem":"ما المكون الذي ينظم العديد من النشاطات العقلية التي تمتد من الإدراك إلى التخطيط","Option1":"القشرة المخية   ","Option2":"العقدة الأساسية","Option3":"الجهاز الحوفي","Option4":"القنطرة   ","Answers":"1","Score":"0","Id":"44"},
{"Stem":"ما المكون في الدماغ الأمامي الذي يتحكم في الحركة الإرادية","Option1":"القشرة المخية   ","Option2":"العقدة الأساسية","Option3":"الجهاز الحوفي","Option4":"القنطرة   ","Answers":"2","Score":"0","Id":"45"},
{"Stem":"ما المكون في الدماغ الأمامي الذي ينظم الانفعالات والسلوكيات التي تكون وتتطلب الذاكرة؟","Option1":"القشرة المخية   ","Option2":"العقدة الأساسية","Option3":"الجهاز الحوفي","Option4":"القنطرة   ","Answers":"3","Score":"0","Id":"46"},
{"Stem":"تشكل القشرة الدماغية غالبية الدماغ ما يعادل ......... من حجم الدماغ البشري","Option1":"75%","Option2":"80%","Option3":"85%","Option4":"90%","Answers":"2","Score":"0","Id":"47"},
{"Stem":"مساحة سطح القشرة الجديدة حوالي ","Option1":"200سم2","Option2":"2000سم2","Option3":"2500سم2","Option4":"3000سم2","Answers":"3","Score":"0","Id":"48"},
{"Stem":"ما الفص في الدماغ الذي يشار إليه على أنه تنفيذي","Option1":"الصدغي","Option2":"المؤخري","Option3":"الأمامي","Option4":"الجداري","Answers":"3","Score":"0","Id":"49"},
{"Stem":"ما الفص في الدماغ الذي  يقوم بوظائف بصريه","Option1":"الصدغي","Option2":"المؤخري","Option3":"الأمامي","Option4":"الجداري","Answers":"2","Score":"0","Id":"50"},
{"Stem":"ما عدد طبقات القشرة المخية الجديدة من المادة الرمادية؟","Option1":"ثلاثة","Option2":"خمسة","Option3":"ستة","Option4":"سبعة","Answers":"3","Score":"0","Id":"51"},
{"Stem":"ما عدد طبقات القشرة المخية الطرفية من المادة الرمادية؟","Option1":"ثلاثة","Option2":"خمسة","Option3":"ستة","Option4":"سبعة","Answers":"1","Score":"0","Id":"52"},
{"Stem":"من الخصائص المميزة لطبقات القشرة المخية الجديدة عدم وجود خلايا في الطبقة","Option1":"الأولى","Option2":"الثالثة","Option3":"الخامسة","Option4":"السادسة","Answers":"1","Score":"0","Id":"53"},
{"Stem":"من الخصائص المميزة لطبقات القشرة المخية الجديدة أن أكثر الطبقات كثافة في الخلايا العصبية هي الطبقة","Option1":"الأولى","Option2":"الثالثة","Option3":"الخامسة","Option4":"السادسة","Answers":"3","Score":"0","Id":"54"},
{"Stem":"من الخصائص المميزة للقشرة المخية مقارنتاً بالأجزاء الأخرى للدماغ أنها ","Option1":"ترتبط بمناطق معينة في الدماغ","Option2":"ترتبط بكل أجزاء الدماغ","Option3":"لا تشارك في تفسير معاني المفاهيم المجردة","Option4":"لا تؤثر في شهيتنا للطعام أو رغبتنا الجنسية","Answers":"2","Score":"0","Id":"55"},
{"Stem":"تتكون العقدة الأساسية من ثلاث تركيبات أساسية هي","Option1":"البطامة النواة الذنبية والنخاع","Option2":"البطامة والقنطرة والكرة الشاحبة","Option3":"البطامة والنخاع والقنطرة","Option4":"البطامة والنواة الذنبية والكرة الشاحبة","Answers":"4","Score":"0","Id":"56"},
{"Stem":"يحدث مرض باركينسون وهو من أكثر أمراض الحركة انتشاراً لكبار السن بسبب اضطراب في ","Option1":"القنطرة","Option2":"العقدة الأساسية","Option3":"المهاد","Option4":"تحت المهاد","Answers":"2","Score":"0","Id":"57"},
{"Stem":"من المكونات والتركيبات الأساسية للجهاز الطرفي ","Option1":"البطامة   ","Option2":"الكرة الشاحبة","Option3":"النواة الذنبية","Option4":"اللوزة","Answers":"4","Score":"0","Id":"58"},
{"Stem":"ما المكون في الجهاز الطرفي المسئولة عن السلوك الأنفعالي؟","Option1":"الحصين","Option2":"البطامة   ","Option3":"اللوزة","Option4":"القشرة الحزامية","Answers":"3","Score":"0","Id":"59"},
{"Stem":"ما المكون في الجهاز الطرفي لها أدوار في الذاكرة؟","Option1":"الحصين","Option2":"البطامة   ","Option3":"اللوزة","Option4":"القنطرة","Answers":"1","Score":"0","Id":"60"},
{"Stem":"تتكون الأعصاب الدماغية من ................... زوج من الأعصاب.","Option1":"10","Option2":"12","Option3":"14","Option4":"20","Answers":"2","Score":"0","Id":"61"},
{"Stem":"الوظيفة الأساسية للعصب الإضافي التحكم في حركة ","Option1":"العين","Option2":"الوجه","Option3":"الرقة","Option4":"اللسان","Answers":"3","Score":"0","Id":"62"},
{"Stem":"الوظيفة الأساسية للعصب البكري التحكم في حركة ","Option1":"العين","Option2":"الوجه","Option3":"الرقة","Option4":"اللسان","Answers":"1","Score":"0","Id":"63"},
{"Stem":"الوظيفة الأساسية للعصب المبعد التحكم في حركة ","Option1":"العين","Option2":"الوجه","Option3":"الرقة","Option4":"اللسان","Answers":"1","Score":"0","Id":"64"},
{"Stem":"ما العصب الذي يتحكم في القلب والأوعية الدموية وحركة الحنجرة والبلعوم","Option1":"الخامس","Option2":"الثامن","Option3":"العاشر ","Option4":"الثاني عشر","Answers":"3","Score":"0","Id":"65"},
{"Stem":"ما العصب الذي يتحكم في حركات المضغ واحساسات الوجه","Option1":"المبعد","Option2":"الحائر ","Option3":"البكري ","Option4":"الثلاثي التوأمي","Answers":"4","Score":"0","Id":"66"},
{"Stem":"تتكون الأعصاب الشوكية من ................... زوج من الأعصاب.","Option1":"20","Option2":"25","Option3":"30","Option4":"31","Answers":"4","Score":"0","Id":"67"},
{"Stem":"عدد الأعصاب في المنطقة العنقية هو ...................  زوج من الأعصاب","Option1":"5","Option2":"8","Option3":"12","Option4":"واحد","Answers":"2","Score":"0","Id":"68"},
{"Stem":"عدد الأعصاب في المنطقة الصدرية هو ...................  زوج من الأعصاب","Option1":"5","Option2":"8","Option3":"12","Option4":"واحد","Answers":"3","Score":"0","Id":"69"},
{"Stem":"توجد المنطقة القطنية بين المنطقتين ","Option1":"العنقية والصدرية","Option2":"العنقية والعجزية","Option3":"الصدرية والعجزية ","Option4":"العنقية والعجزية","Answers":"3","Score":"0","Id":"70"}
]
}
]
